### Задача про моделлирование параллелизма.

Не пугайтесь, никаких страшных мьютексов тут не будет

###### Ast

Программа состоит из N параллельных участков. В них есть бывает арифметика, присваивание, именованые локации (типа регистры), ветвление и барьеры чтения/записи.

###### Parser (1-2 балла)

Давайте так, если параллельные участки пишутся в столбик, то это один балл. Если же вы осилите распрасить параллельные участки, записанные горизонтально (т.е. парсить надо с учетом столбцов), то это два балла. Вот пример где есть два параллельных участка (по две инструкции), разделенные с помощью `|||`.

```
[x] ← 1     |||  [y] ← 1        ||| z <- 1
EAX ← [y]   |||  EBX ← [x]      |||
```

###### Интерпретатор (до 6 баллов)

Необходимо промоделировать выполнение параллельных программ на разных моделях вычислителей

- Sequentional Consistency (SC). Исполнение программы произвольно перемежается между параллельными участками и выполняет по одной инструкции. Самая интуитивная реализация, ни один процессор такой не соответствует.
- TSO — модель процессоров x86. В ней возможны интересные поведения. Например, если изначально x = EAX = y = EBX = 0, то после выполнения этих двух участков параллельного кода, x86 может остановиться в состоянии EAX == 0 && EBX == 0
- TODO: дописать какую-нибудь третью модель.

TODO: Спросить тесты у Жени Моисеенко

##### Stdlib (0 баллов)

Тут даже функций объявлять нельзя, так что вообще не понимаю что можно класть в стандартную библиотеку.

###### Program transformations

Стандартные: сворачивание констант, переименование переменных (регистров). Может быть можно сделать преобразования, специфичные для параллелизма, но я их пока не придумал.

P.S.

[Открытая лекция «weak memory models»](https://youtu.be/P4AnGeVFbzo?list=PLlb7e2G7aSpRgsZVTYYbpqiFrIcIpf8kp) 
от Антона Подкопаева. В CSC тоже были лекции на эту тему: [раз](https://www.youtube.com/watch?v=VcesAbhnGKU&list=PLlb7e2G7aSpQCPeKTcVBHJns_JOxrc_fT&index=11) и [два](https://www.youtube.com/watch?v=kg0ZVbBdsMM&list=PLlb7e2G7aSpQCPeKTcVBHJns_JOxrc_fT&index=12).

Также есть тулы, которые интепретируют программы, записанные в слабой модели. Например, [эта](https://github.com/herd/herdtools7). Оттуда же можно попробовать выдрать примеры тестовых программ.


